\section{Fase di Test}
Tutte le pagine e il relativo codice sono stati sottoposti a una validazione attraverso alcuni strumenti:
\begin{itemize}
	\item \textbf{TotalValidator Basic:} per la validazione dei file HTML;
	\item \textbf{Validatore CSS:} \url{https://jigsaw.w3.org/css-validator/};
	\item \textbf{Contrast Analyzer:} per verificare che i colori usati non creassero problemi per le persone con disabilità visiva, abbiamo usato questo sito \url{https://webaim.org/resources/contrastchecker/}.
\end{itemize}
Il sito è stato inoltre testato su tutti i browser principali, con una compatibilità totale garantita fino ad IE9.

\subsubsection{Colori} I colori principali del sito sono il blu con diverse sue sfumature ed il bianco. Come background, abbiamo usato un'immagine che rappresenta un tavolo di legno.\\
Di seguito viene riportata una tabella contenente le combinazioni di colori usati nel sito e il relativo rapporto tra colore di sfondo e di testo. Tutti i risultati dei rapporti superano il test WCAG AAA, infatti il livello AAA richiede un rapporto di contrasto di almeno 7:1 per il testo normale e 4.5:1 per il testo in grassetto.
\begin{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.8}
	\rowcolors{3}{cyan!100!black!15}{}
	\begin{longtable}[H]{l l l}
		\caption{Valutazione contrasti}\\
		\rowcolor[HTML]{009ABB}
		\multicolumn{1}{c}{\color[HTML]{FFFFFF} \textbf{Colore sfondo}} &
		\multicolumn{1}{c}{\color[HTML]{FFFFFF} \textbf{Colore testo}} &
		\multicolumn{1}{c}{\color[HTML]{FFFFFF} \textbf{Rapporto}} \\
		\endhead
		\#001840 & \#FFFFFF & 17.43:1\\
		\#001840 & \#00FFF3 & 13.78:1\\
		\#00428A & \#FFFFFF & 9.78:1\\
		\#00428A & \#00FFF3 & 7.73:1\\
		\#A30000 & \#FFFFFF & 8.21:1\\
		\#005500 & \#FFFFFF & 9.13:1\\
		\#003177 & \#00FFF3 & 9.73:1\\
		\#003177 & \#FFFFFF & 12.31:1\\
	\end{longtable}
\end{center}